# Постоянные запоминающие устройства

Для выполнения команд процессором требуется, чтобы эти команды где-то находились. Более того, необходимо, чтобы эти команды сохранялись также определённое время после отключения устройства от источника энергии. Сложные устройства записи данных, такие как жёсткие диски и Flash-накопители, содержат в себе информацию в виде сложных структур данных -- файловых систем. Для первоначального же запуска систем используются более простые устройства, не требующие для работы предварительной настройки -- чипы ПЗУ (**R**ead **O**nly **M**emory, ROM). В данном проекте ПЗУ эмулируется при помощи массива ячеек памяти, инициализируемых в начале симуляции данными из текстового файла.
